@inproceedings{Perquin-Lecorve-Lolive-Amsaleg:TALN:2019,
    author = "Perquin, Antoine and Lecorv\'e, Gw\'enol\'e and Lolive, Damien and Amsaleg, Laurent",
    title = "\'Evaluation objective de plongements pour la synth\`ese de parole guid\'ee par r\'eseaux de neurones",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Articles courts",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "285-292",
    note = "Objective evaluation of embeddings for speech synthesis guided by neural networks",
    abstract = "L'\'evaluation de plongements issus de r\'eseaux de neurones est un proc\'ed\'e complexe. La qualit\'e des plongements est li\'ee \`a la t\^ache sp\'ecifique pour laquelle ils ont \'et\'e entra{\^\i}n\'es et l'\'evaluation de cette t\^ache peut \^etre un proc\'ed\'e long et on\'ereux s'il y a besoin d'annotateurs humains. Il peut donc \^etre pr\'ef\'erable d'estimer leur qualit\'e gr\^ace \`a des mesures objectives rapides et reproductibles sur des t\^aches annexes. Cet article propose une m\'ethode g\'en\'erique pour estimer la qualit\'e d'un plongement. Appliqu\'ee \`a la synth\`ese de parole par s\'election d'unit\'es guid\'ee par r\'eseaux de neurones, cette m\'ethode permet de comparer deux syst\`emes distincts.",
    keywords = "Plongements, \'Evaluation objective, Synth\`ese de parole.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/7.pdf"
}
